無恥的葉劉淑儀

1。片中葉劉指李柱銘是等第一位動議要求中港兩地移交的。

葉劉YouTube 片指李柱銘嘅動議，係1998年12月9日的會議。見上面會議記錄124頁至128頁。

閲讀理解：

當時說在香港發生的刑事罪應該在香港審而不應在內地審。沒有說在大陸犯罪而潛逃來香港的要移送到大陸，即現惡法。

第128頁動議內容：

“由於兩名富商在香港特別行政區(“特區”)被綁架案及德福花園五屍命案均在內地法院以《中華人民共和國刑法》審理，引起港人極大 關注，但特區政府卻未盡全力爭取將在特區境內涉嫌違法的人士，交 還特區法院審理，以捍 《基本法》賦予特區的司法管轄權，對此， 本會深表遺憾;同時，本會促請特區政府以國際社會公認的原則為基 礎，盡快就中港兩地移交疑犯的安排與中央人民政府進行商討及達成 協議，恢復港人對特區司法管轄權的信心。”

2。見片中，葉劉説當年23條不是撤回而是跟現在做法一樣。

我不查看她說會議的記錄了。

直接見上文政府新聞稿說撤回23條的。難道政府當時正式新聞稿錯！

葉劉可䎵，斷章取義，誤導市民。

7月1日要叫條賤人辭去立法議員一職。

🤦🏻‍♂️

佢目的係點火, 佢想林鄭仆街,

條片勁多好評

人會變，月會圓，時代變，巨輪轉，

雖然２０１９０６１６有二百萬香港市民遊行，下次遊行並不代表也有二百萬香港市民？

而遊行人數亦不代表２０１９區議會選舉與及２０２０立法會選舉之賽果，

約廿年前的事摷出來講，唔怪得林鄭月娥條死八婆管治下，將北京１９８９０６０４搬入香港２０１９０６１２（倒退管治）。

葉劉只係當香港係佢上位既舞台，香港人你死你事，don’t give a shit。

葉劉你都傻傻地錯誤邊度你都唔知
有什麼資格做議員
李柱銘 提議是香港人交還香港審理
葉劉支持的香港人交畀中國虐殺抄家
兩個分別不一樣
你也搞不清
蒙騙市民
又多一個講大話拗著數的政棍

區議會選舉將出現一班
不談政治
學了民建聯欺騙市民的新人
爭取和關注地區問題
沒有政綱
沒有使命
只會空談和量血壓
什麼漂書
我們就將香港寄託在這班區議員身上？

fr apple daily:

1998年立法會曾討論與內地作出的移交逃犯安排，時任保安局局長葉劉淑儀指出，香港和內地雙方訂有一項行政安排，以便內地有關當局把純粹在香港觸犯罪行的香港居民移交香港進行調查或審訊。香港政府在回歸後繼續與內地有關當局進行討論。鑑於內地與香港的法律及司法制度存在極大差異，故必須審慎行事，強調制訂香港及內地均能接受的移交逃犯安排，絕非一項簡單易辦的工作。

立法會會議記錄：

根據會議記錄：

葉劉講：當局早在回歸之前已和內地有關當局就移交逃犯安排展開
初步的討論，香港特區政府亦在回歸後繼續與內地有關當局進行討論。鑑於內地與
香港特區的法律及司法制度存在極大差異，當局必須審慎行事。制訂香港特區及內
地均能接受的移交逃犯安排，絕非一項簡單易辦的工作。

當年說要做公眾諮詢，如今就如林鄭的態度，總之反對的就是廢話！！！

咁其實A送B
B又可以唔送去A係唔公平既......
咁不如一切唔送囉

依單嘢藍絲好似執到寶咁瘋傳!

葉劉講大話

偷換概念？

一個叫做維持在香港審，因為香港法治人權水平。

調反轉，要送中，一個法治人權未達標，咁點叫唔公平？原來你對公平咁理解！水平低。

人地都係D大陸人走犯黎香港
咁大陸冇人權審番大陸人有乜問題?

犯罪地在香港呀！柒少陣啦。

民主黨完全同意內地法院對發生在內地的案件有審判權，但卻全力反對 在香港發生的違法行為，也要在內地法院引用內地刑法來審理。
從上述案件的進展過程，我有以下的案情重現:先有兩名富商在港被張 子強犯罪集團綁架及勒索巨款，繼而有“有力人士”向北京告“御狀”，中 央下令廣州地方政府嚴辦及審理。在中港政府互相配合下，張子強等人在廣 州被捕，並在廣州法院開審。坊間對香港發生的綁架案在內地審訊表示嘩然， 港府隨即為廣州法院辯護，說香港沒有人報警，證據不足，所以香港不可以 提出檢控等理由。不過，當意會到這些論據並不足夠，隨即又拋出《中華人 民共和國刑法》(“《刑法》”)第六條，指張子強等人犯的案件部分在內 地發生，而他們也有犯內地的罪行，故內地法院有審判權;亦有親中言論引 述中國《刑事訴訟法》第二十四條，指刑事案件由犯罪地的人民法院管轄， 即所謂的“屬地原則”。可是，當法律界指出因《基本法》第十八條及附件 三，《刑法》第六條不適用於香港，以及矛頭直指在港發生的另一宗罪行 ─ 德福花園五屍命案的處理辦法時，當局知道“屬地原則”的論據站不住腳， 便搬出《刑法》第七條的“屬人原則”，指疑犯李育輝是內地公民，根據“屬 人原則”交由內地法院審訊;有人並提出“屬地原則”為主，“屬人原則” 為副的強詞奪理的說話來。接下來，法律界又指出，《刑法》第七條的“屬 人原則”不適用於香港，因為香港不是在中國領域外時，當局又詭辯《刑法》 第七條規定的“領域”，是指不同的司法管轄領域，而不是國土的領域。不 過，法律界指出，《刑法》“領域”的定義是中國領土、領水及領空，而英 文本的用詞是:"the territory and territorial waters and space of the PRC"，她又再解 釋:因為中央政府在訂立《刑法》時，還未有《基本法》，而現在內地和特 區亦未有移交疑犯的安排，所以不能不作出這個所謂“有目的”的解釋 (purposive interpretation)。這種說法，真是“欲告之罪，何患無法”?這違反普 通法解釋條文的說法，當然又令法律界再度嘩然。所以，又有人狡辯說以先 辦者或有證據者優先。不過，甚麼是先辦者，香港警方發出通緝令算不算?
有人說，官字兩個口，但在這次違法爭論事件中，我們的特區政府高官 竟然有 6 個口，而他們還缺乏了一條為法治而挺直的腰骨。

上面係取自會議第125頁。